美國眾院可能支持特朗普與中國打貿易戰

路透社報道，貿易專家和美國國會議員稱，由民主黨佔據多數席位的眾議院可能會支持總統特朗普與中國打貿易戰。另外，穆迪預期中美貿易戰將升級，全球經濟增長將放緩。

路透社援引貿易專家稱，由民主黨佔據多數席位的眾議院可能會支持總統特朗普與中國打貿易戰，甚至還可能會慫恿他這麼做。但對特朗普與美國盟友的貿易磋商，眾議院可能會進行更加嚴格的審查。

特朗普已對價值2,500億美元中國輸美商品加征關稅，以施壓中國政府停止竊取知識產權和強制技術轉讓的做法，提升美國企業在中國的市場准入，並減少其對高科技行業的補貼計畫。受到工會組織支持的民主黨基本支持這些舉措，尤其希望這些舉措在幫助美國工人方面取得成效。

另據報道，美國白宮顧問納瓦羅周五猛烈批評一批現任及前任華爾街高層，力促美國和中國解決兩國的貿易糾紛。他形容這些高層人士是為外國充當代理人，試圖向特朗普施壓，迫他與中國達成協議。

納瓦羅指這些華爾街高層是無償的外國代理人，他們的作為削弱了特朗普對中國的強硬取態，也對特朗普的談判立場有負面影響，對美國沒有好處。納瓦羅強調，如果美國與中國在貿易問題達成協議，協議的條款應是依據特朗普所提出的, 而不是按照華爾街的要求。

而信用評等機構穆迪周五警告，未來兩年全球經濟增長可能放緩，中國和美國之間的貿易戰將進一步升級。穆迪在新的報告中指出，預期2019年和2020年全球經濟增長將放緩至不到3.0%，對2017-18年的預估為3.3%。報告稱，中美這兩大經濟體之間持久且不斷擴大的緊張關係，愈來愈可能因損及投資而造成廣泛的不利影響。